\documentclass[]{memoire}

\title{Titre du mémoire}

\lesoustitre{Sous-titre du mémoire}

\directeur{M. John Cleese}
\tuteur{M. Terry Jones}

\universite{Université de Bourgogne - Dijon}
\ufr{UFR Sciences Humaines}

\master{Master Archéologie, Sciences pour l’Archéologie}
\specialitee{Archéo-Géo-Sciences (AGES)}
\cohab{Co-Habilité uB - uFC}

\author{Eric Idle}

\date{2019 - 2020}

\barrelogos{barre_logos}
\scalebarrelogos{1}

\hypersetup{
  pdfauthor={Eric Idle},
  pdftitle={Titre du mémoire}
}

%\externaldocument[annexes-]{../Annexes/annexes}

\begin{document}



\maketitle

\clearpage

%\include{page_de_titre}

\clearemptydoublepage
\section*{Remerciements}
\thispagestyle{empty}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Ut dapibus at massa sed consequat. Donec magna velit, placerat sed sem id, porta pellentesque urna. Etiam semper est tortor, eu accumsan felis congue a. Duis vitae ipsum in erat imperdiet fermentum in id leo. Quisque mollis eros interdum, imperdiet risus at, aliquam ligula. Phasellus sagittis, massa id interdum viverra, lacus metus porttitor nunc, nec pulvinar urna sapien eu mi. Maecenas ex justo, imperdiet vel finibus consectetur, venenatis sed elit. Ut auctor venenatis tristique. Nunc at ante nunc. Integer et feugiat augue. Nullam posuere erat in lobortis maximus. Vestibulum varius cursus nisi id feugiat. Vivamus augue augue, luctus id lobortis sed, tincidunt sed metus. Ut fringilla nec metus non finibus.

Morbi non imperdiet felis, vel feugiat tortor. Vivamus nec ipsum quis dolor posuere ullamcorper. Mauris a consequat velit, eu ultrices mi. Morbi nunc arcu, rhoncus id tempor vel, dictum nec lectus. Curabitur at tortor condimentum, rhoncus ipsum id, egestas risus. Proin vestibulum fringilla tristique. Vivamus pretium magna sodales turpis dapibus sagittis at in elit. Nulla tempor quam mi, sed posuere justo interdum eu. Cras tristique id tellus et maximus. Sed vulputate sem vitae ligula euismod tincidunt a id ex.

Cras tempor rhoncus fermentum. Nulla nec elit vel velit maximus ornare in at mauris. Nam fringilla purus eu sapien fringilla blandit. Vestibulum nisl dolor, pulvinar convallis gravida et, semper at turpis. Sed nisl enim, tincidunt sed nunc vitae, ultricies malesuada ligula. Aliquam vitae malesuada augue. Vivamus malesuada bibendum eros vel venenatis. Nunc ut urna vitae nisl consectetur placerat vitae et metus. Donec varius semper congue. In vulputate bibendum nibh non fringilla. Integer lobortis imperdiet luctus. In rutrum et ipsum ac accumsan. Fusce sed porttitor sem, ut accumsan leo. Vestibulum mattis, turpis at convallis sollicitudin, est lacus consequat dui, eu fermentum tortor sem eu quam.

\tableofcontents{}
\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{empty}
                    \protect\pagestyle{empty}}
\thispagestyle{empty}


\clearemptydoublepage
\frontmatter


\clearemptydoublepage

\mainmatter

\include{Parties/Introduction}
\include{Parties/Partie1}
\include{Parties/Partie2}
\include{Parties/Partie3}

\listoffigures
\addcontentsline{toc}{section}{\listfigurename}

\backmatter

\clearemptydoublepage





\end{document}
